警濫捕持頭盔者 大狀：防具不犯法

警濫捕持頭盔者 大狀：防具不犯法

本周日晚上警員於荃灣城門隧道轉車站截查多人，一人身上撿獲眼罩頭盔。

【本報訊】警方針對示威者的濫捕沒完沒了，日前有警務人員在一名男子身上搜出頭盔及眼罩等，即以「藏有工具可作非法用途」罪名將他拘捕，但有大律師指出，相關法例只規管螺絲批等用來非法進入處所的工具，頭盔肯定不受該法例管制，認為警察的拘捕決定是錯誤。

警方表示，本周日晚上警員於荃灣城門隧道轉車站截查三名男子，在其中一人身上撿獲眼罩、頭盔及保護裝備，於是以涉嫌「藏有工具可作非法用途」拘捕。現時該名人士已獲無條件釋放，無被檢控。

相關新聞：經油麻地送院「我非消失的三人」

「非法用途工具」有明確指引

《簡易程序治罪條例》第17條列明，任何人管有任何腕銬或其他為束縛人身而製造的工具或物件，或管有任何手銬、攻擊性武器、撬鎖工具、百合匙等或其他適合作非法用途的工具，意圖將其作任何非法用途，即可被罰款5,000元或監禁2年。

執業大律師黃宇逸指出，法例條文中的「其他適合作非法用途的工具」一詞，只能理解為與「手銬、撬鎖工具、百合匙」等相類似的工具，例如螺絲批這類可以用來「爆鎖」的工具就符合相關定義。頭盔及眼罩完全不是用來「爆鎖」等用途的工具，不可能符合上述「其他適合作非法用途的工具」的定義，警察根本不可以用相關罪名將該名男子拘捕。他相信若警方有徵詢律政司意見，對方都一定不會同意作出檢控，因為案例的指引非常明確。

■記者陳建平

上一則
上一則
「赴湯杜火」夫婦擬度蜜月：拎返應有自由

下一則
下一則
傳道人轟警「黃色物體」論可恥

經油麻地送院「我非消失的三人」
港鐵特檢隊涉毆跳閘青年
13歲少女太子被捕 陰濕警叠聲阻講名
9.28相約傘運五周年
陳太︰林鄭無吸取教訓致困局
中大生聲援被捕維族教授 踐踏習相
9.29連線 19國抗極權
手足讀家書不禁落淚流亡台抗爭者：後悔做逃兵
網民籲十．一入馬場
法輪功稱警首禁遊行
美眾院受理表決《人權法》
共和黨員：鄺俊宇遇襲助攻法案
外交部「落閘」：不再對訴求讓步
警總裝網絡專線 直駁深圳法院
記者遇襲 黎智英：堅守立場
本報懸紅50萬元啟事
三煞圍毆 鄺俊宇頭痛未消
指控未夠強 官准41人出境
「赴湯杜火」夫婦擬度蜜月：拎返應有自由
傳道人轟警「黃色物體」論可恥
電訊職員涉盜警親友資料放TG
捐300萬呎農地新世界擬建社會房屋
周庭膺日《福布斯》50影響力人物
團結基金倡重推租置計劃
王維基暗示明年停TVB廣告
港媽忍夠了 急移民台灣「驚過幾年下一代俾人打」
何蔭棠功課涉警黑 教局促查
李國章賴通識老師教壞學生
月內兩失控 田家炳教師打學生頭
413.3萬選民創新高學者：青年投票先有用
90後「三劍俠」戰區會誓踢走元朗鄉黑
張秀賢擬披甲 轟建制包庇白衣人
梁繼昌私人草案倡獨立查
鄭若驊認港府研反蒙面法
入稟索償 兼取太子站CCTV片8.31遭暴打少年：警如猛獸狩獵

推

班狗都痴撚線

「光 復 香 港」 廢 除 《 聯 合 聲 明 》 第 三 次 公 投

全人類去twitter做文宣!!!!!!!!!!!!!!
#929GlobalAntiTotalitarian or類似tag

多9餘
又唔讀書~~~

踩單車要戴頭盔政府廣告都有教啦
空氣污染又嚴重又流感高峰期緊係要戴眼罩口罩啦

警畜唔係第一日犯法

其實唔使淆 呢d要告得入真係好難 都係9拉靠嚇散播白色恐怖

係驚入新屋嶺姐

好多嘢都唔犯法，好多嘢都可以砌到犯法；睇你信唔信法治，睇你信唔信佢會守法治。

亂拉人係咪可以告鳩政府
要佢賠錢？

大律師識鬼法律咩
依家香港係軍警統治

我都知係唔犯法
但係佢硬係要拉你可以點
唔通反抗定逃跑
話佢識條撚法例同佢嘈
未講完就廿個圍上黎㩒低我啦...

48 都夠玩死你啦

依家黑警理鳩你有冇犯法
見人就拉，是但搵啲嘢入鳩你咋嘛

經油麻地送院「我非消失的三人」

係唔犯法

但係班狗就對號入座呢
帶把遮 就咬佢攻擊警員
帶電筒 就咬佢射擊警員

講野大聲又話攻擊警員

淨係警署打人都攞命啦

點知doj真係告就好笑

洗唔洗搵一兩個case告鳩警畜非法拘捕，要求道歉兼賠償？如果需要眾籌律師費我第一個夾錢！

香港人連出《緊急法》既危機意識都無，仲講乜嘢「警濫捕持頭盔者」？

DOJ同警畜一樣，一早已經係打壓反對聲音工具，警畜負責拉人，DOJ負責告，將來如果司法都赤化埋就負責判決，同支那一撚樣，所以救港首要反共，支共唔滅，香港就好快變成咁！

痴撚柒線班黑警

反政府既人都捉架啦

我有野講：「不分和勇唔係得個講字 ！」

你重信法治?
笑死人咩

隔離有post叫人全部帶gear

屌你老母大把地盤師傅都會隨身帶住安全帽啦
拉哂地盤佬囉

ching心水清
根本係拉入狗屋慢慢打同折磨
串串貢就送去新屋嶺慢慢招呼而死

其實1500個大部份都告唔入，純粹打你一獲，等你保釋期間唔比再出黎

講真睇番之前呢度有啲被捕巴絲嘅自白就知
單案一日未審，拖住你喺度，都會搞到唔敢再出黎
而正正就係有排都唔會審，popo係拖緊時間希望可以喺判罪之前平息哂所有野

仲未計香港人慣左未審先判
打工嘅無端端俾人扣左48個鐘，老細知道，唔係黃絲嘅肯定炒人....

帶唔犯法。但如果佢屈鳩你用頭盔打佢咁犯唔犯法。根本上佢要捉你。無無著衫都可以屈你襲警。

其實踢保有無用？
如果再拉係咪都要還押？

踢保代價係佢地一夠料就會亳無預警直接拉
我唔係法律L 但我覺得如果真係清過白紙嘅，值得踢

你問嘅野真係要啲踢過又再拉嘅先答到你
但照睇啲名人, 踢完如果係第二單野再拉，又可以保番出黎

777同班狗真係好仆街
用公家資源搞鳩我地

唔該死全家落地獄

啲警犬驚比人用頭盔扑

其實浪費左人生48小時
仲要拉果時比你地兇
仲可能比你打
其實大狀講埋市民可以點追究
依家明知佢濫捕 但吹佢唔漲

Push

全出防裝抗爭成本<=48hrs
好抵玩

唔係犯唔犯法問題
係佢搵到就照拉咗先

係，好多白痴拘捕=定罪

係無犯法
咁又點？
無記者既咪打撚左你一獲先 再玩你48
有記者既 咪拉返去玩48 再打囉
佢地都唔係要知會你有沒有犯法
佢地係9拉

佢拉人又冇後果, 而被人拉果個就至少冇48小時先, 仲可能有後續官非, 咁你話佢會點做?依家明顯係制度失衡, 完全傾向當權者, 亦冇有效約束機構, 如果繼續令呢班人覺得做咩都冇後果, 香港一定一敗塗地

agree，警察投訴科包庇，監警會無能，律政司隻眼開隻眼閉，法官又唔出聲

如果扣人48個鐘而最後無罪/無料起訴
有無得要求賠償
否則根本唔平等

icac連影都唔見左, 完全冇野可以令人信服, 令市民怒火平息

pish

可以告, 但係對普通市民黎講代價太大, 時間, 精神, 律師費等等

係都冇用啦 依家係警政府 誰大誰惡誰正確

死黑警鳩拉食撚屎

求裝

班狗故亂控告無後果 不知幾撚爽 𨳒你老母閪

而家軍政府佢話拉就拉

其實比較少，門口有帽籠

黑警

解散警隊啦，成班仆街濫權到痴撚晒線!!!!!!!

push

大狀自己戴一樣捉
我可以同佢賭10皮
講嘢唔好咁離地

鳩拉製做白色恐怖，反正無成本，又唔洗負責，更加可以突顯身為香港警犬既無上權威，何樂而不為

成班狗想點就點

帶萬字夾小心d

高調拉
低調放

搵藉口濫捕
拉你番去
打下你
搜索令入你屋企
拎正牌非法搜證
偷你電腦電話資料
再搞你
正仆街

睇下你本身係咪做開果行...

佢想拉完你 你自爆姐

臭格打人真係成人發生

doj都要清算

其實e家警犬亂拉人, 應該係想mark住大家, 之後秋後算帳

10月1日想見到大家！加油！

【反送中MV】留守於今天 擔起這個責任 不甘香港給予送贈！

做樣等人唔出黎

知告唔入
但係會畀人打呢

btw
星期四林奠先做完show
依加黑警即刻大圍捕
對話喎 戇鳩

法官陳慶偉唔係咁講

隨時拉人 又無人可以制裁班黑警

係嚇鳩你
入都入唔到
如果仲有法治

求下大家同屋企人講千萬唔好再去林鄭對話show 俾佢同外國傳媒帶風向

白色恐怖+抄身份證for人面辨識

唔知有呢個活動嘅入嚟同我推爆佢

[929國際線] 連登一個熱門都無BirdFoldingChallenge？

但係扣留你48小時，喺入面打到你得返半條人命都死啦

其實根本做唔到白色恐怖，我見到係有更多仇警

係想捉人番去玩一穫咁

已經有，好似冇咩聲氣

叫撚左你班黑警讀多d書嫁la, 法治社會的一部份但連基本法律常識都無

手足暴動罪坐十年 比人拉四十八鐘算咩
連小小風險都唔肯揹 講咩時代革命？

推到人人知呀

Lm

929 超巨大連儂牆 將出現係遊行隊伍

一陣見

佢鳩拉都可以沒收你電話呢樣好麻煩

螺絲批都入？

而家口罩都畀人當防毒面具

唔犯法都會照48咗先